1. git init
- Function: Initializes a Git repository in the local directory.
- Example: git init
- Explanation: Creates a new Git repository in the current directory.

2. git clone
- Function: Downloads a repository from a remote source.
- Example: git clone https://github.com/username/repo.git
- Explanation: Copies a repository from remote to local.

3. git add
- Function: Adds changes to the staging area.
- Example: git add . or git add <file>
- Explanation: Prepares files to be committed.

4. git commit -m "<message>"
- Function: Saves a snapshot of the staging area.
- Example: git commit -m "Initial commit"
- Explanation: Commits the changes with a descriptive message.

5. git status
- Function: Displays the status of files in the repository.
- Example: git status
- Explanation: Shows modified, staged, or untracked files.

6. git push
- Function: Sends commits to the remote repository.
- Example: git push origin main
- Explanation: Synchronizes the local branch with the remote.

7. git pull
- Function: Fetches and merges changes from remote.
- Example: git pull origin main
- Explanation: Updates the local branch from the remote.

8. git branch
- Function: Lists or creates branches.
- Example: git branch or git branch new-feature
- Explanation: Manages development branches.

9. git checkout
- Function: Switches between branches or specific commits.
- Example: git checkout main or git checkout <commit>
- Explanation: Navigates between branches or repository states.

10. git merge
- Function: Merges another branch into the current branch.
- Example: git merge new-feature
- Explanation: Integrates changes from a different branch.

11. git log
- Function: Views commit history.
- Example: git log
- Explanation: Displays a list of all commits.

12. git revert <commit>
- Function: Reverses the changes of a specific commit.
- Example: git revert <hash_commit>
- Explanation: Creates a new commit that undoes the specified commit.

13. git reset
- Function: Resets the repository to a previous commit.
- Example: git reset --hard <commit>
- Explanation: Moves the branch pointer to a previous commit (can discard changes).

14. git stash
- Function: Temporarily stores working directory changes.
- Example: git stash
- Explanation: Saves uncommitted changes to be reapplied later with git stash pop.